\section{Conditions aux limites}
Lorsque le régime permantent est atteint.

\begin{center}
  \begin{tabular}{c c c c}
    & & & \\
    x = 0 & & & x = L \\
    & & & \\
    T (x= 0) = T\textsubscript{i} & & 
    & T (x = L) = constante \\
    & & & \\
    $ \frac{\partial T}{\partial r} (x = 0) = 
    \frac{-h}{k} \cdot (T_i - T_{\infty})$ & &
    & $ \frac{\partial T}{\partial x}(x = L) = 0 $ 
    \end{tabular} 
\end{center}

\newpage
\textbf{Adimensionalisation des conditions aux limites}
\begin{center}
  \begin{tabular}{c c c c}
    & & & \\
    $\frac{x}{L}$ = 0 & & & $\frac{x}{L}$ = 1 \\
    & & & \\
    $ \tau (\frac{x}{L}=0) = \frac{T_i-T_i}{T_i-T_\infty} =0 $? & &
    & $\tau (\frac{x}{L}=0) $ = constante?\\
    & & & \\
    $ \frac{d\mathlarger{\tau} }{d(x^*)}(\frac{x}{L} = 0)
    = \frac{-h \cdot L}{k} $? & &
    & $ \frac{\partial T}{\partial x}(\frac{x}{L} = 1) = 0 $?\\
    & & & \\
    \end{tabular}
\end{center}
$  \frac{d[\mathlarger{\tau} \cdot (T_i - T_\infty) + T_i]}
          {d(x^* \cdot L)}(\frac{x}{L} = 0) 
                                       = \frac{-h}{k} \cdot (T_i - T_{\infty})$

$ \frac{(T_i - T_\infty)}{L} 
\frac{d\mathlarger{\tau}}{d(x^*)}(\frac{x}{L} = 0) 
                                      = \frac{-h}{k} \cdot (T_i - T_{\infty})$

$ \frac{d\mathlarger{\tau} }{d(x^*)}(\frac{x}{L} = 0) = \frac{-h \cdot L}{k} $

\textbf{Conditions aux limites adimensionnels}
\begin{center}
  \begin{tabular}{c c c c}
    & & & \\
    x\textsuperscript* = 0 & & & x\textsuperscript* = 1 \\
    & & & \\
    $\tau(x^* = 0)$ = 0 & & 
    & $\tau(x^* = 1)$ = 0= constante \\
    & & &  \\
    $ \frac{d\mathlarger{\tau} }{d(x^*)}(x^* = 0) = 
                                               \frac{-h \cdot L}{k} $ & &
                                              & $ \frac{\partial T}{\partial x}
                                                      (x^* = 1) = 0 $ 
    \end{tabular} 
\end{center}

\section{Conditions initales}

\begin{center}
  \begin{tabular}{c c c c}
    Initiale & & & Régime Permanent\\
    & & & \\
    t = 0 & & & t = $\infty$ \\
    & & & \\
    T (x=0) = T\textsubscript{0} & & & T (x=0) = T\textsubscript{i}\\
    & & & \\
    $ \frac{\partial T}{\partial x}(x = 0) = 0 $ & &
    & $ \frac{\partial T}{\partial r} (x = 0) = 
    \frac{-h}{k} \cdot (T_i - T_{\infty}) $ 
  \end{tabular} 
\end{center}

\section{Présentation des méthodes numériques}

La solution implicite nécessite un calcul matriciel,
chaque moment suivant celui à l'étude.
Le calcul matriciel ressemble de la géométrie plane ressemble à la suivante:

\[
  \begin{bmatrix}
    1+ \frac{x}{x}
    & \cdots & 0 & \cdots & 0\\
    \vdots & \ddots & & & \vdots \\
    0 & & 1 + \frac{x}{x} 
    & & 0 \\
    \vdots & & &\ddots & \vdots \\
    0 & \cdots & 0 & \cdots & 1+ \frac{x \cdots}{x \cdots}
    + \frac{x} {x} 
  \end{bmatrix}
  \begin{bmatrix}
    T^{p+1}_1 \\ \vdots \\ T^{p+1}_{i} \\ \vdots \\
    T^{p+1}_{i+1} \\ \vdots \\ \vdots \\
    T^{p+1}_n 
  \end{bmatrix}
  =
  \begin{bmatrix}
    T^p_1 \\ \vdots \\ T^p_{i} \\ \vdots \\
    T^p_{i+1} \\ \vdots \\ \vdots \\
    T^p_n 
  \end{bmatrix}
\]

Or, une fois le calcul terminé, il n'est pas nécessaire de vérifier
un critère de convergence. 

Ensuite, la méthode explicite utilise la série de Taylor
pour approximer la solution au problème. 
Pour que la solution soit valide,
il faut que les termes devant $T_i^p$ convergent. 
Les termes explicités dans la section suivante:

terme 1: $ 1 - \frac{2 \cdot \Delta Fo}{\Delta {(x^*)}^2} > 0 \qquad \qquad $
terme 2: $ 1 - \frac{2 \cdot \Delta Fo}{\Delta (x^*)} > 0 $

terme 3: $ 1 - \frac{2 \cdot \Delta Fo}{\Delta {(x^*)}^2} > 0 $
